\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Pseudodrache}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Winziger Drache, neutral gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {7 (2W4+2)},
        speed       = {4,5 m, Fliegen 18 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 6,
        dex = 15,
        con = 13,
        int = 10,
        wis = 12,
        cha = 10
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +4, Wahrnehmung +3},
        senses = {Blindsicht 3 m, Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {Versteht Drakonisch und Gemeinsprache, aber kann nicht sprechen},
        challenge = 1/4
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Beschränkte Telepathie}
        Der Pseudodrache kann magisch einfache Ideen, Emotionen und Bilder telepathisch an jede Kreatur, die eine Sprache versteht, im Abstand von bis zu 30 Metern von ihm übermitteln.

        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Der Pseudodrache ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Scharfe Sinne}
        Der Pseudodrache ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die auf Sicht, Gehör oder Geruchssinn basieren, im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 4 (1W4+2) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=4 (1W4+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Stachel}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 4 (1W4+2) Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-11-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es ist eine Stunde lang vergiftet. Wenn der Rettungswurf um mindestens 5 Punkte scheitert, wird das Ziel ebenso lange bewusstlos, oder bis es Schaden erleidet oder eine andere Kreatur eine Aktion verwendet, um es wachzurütteln.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Stachel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=4 (1W4+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn der Rettungswurf um mindestens 5 Punkte scheitert, wird das Ziel ebenso lange bewusstlos, oder bis es Schaden erleidet oder eine andere Kreatur eine Aktion verwendet, um es wachzurütteln.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
